DSE一試定生死學生感壓力 青年事務委員會：宜盡早識別不愉快源頭

不愉快源頭咪係DSE囉劉生又堅離地

青年事務委員會發表報告指，現時學習環境充斥壓力，公眾意見指出現時中學課程側重於符合考試要求，而社會大眾和家長普遍視升讀大學為最理想的出路。委員會主席劉鳴煒表示，聽到很多有關文憑試的意見，指中學文憑試（DSE）的系統令學生不愉快和感壓力，「幾乎所有年輕人一致」。

青年事務委員會在去年5月至10月期間，舉辦青年發展政策公眾參與活動，共舉行14場公眾交流會和101場聚焦小組討論會，今日發表報告。報告指出，很多學生認為文憑試涉及長達3年的課程，亦是惟一斷定他們能否升學的公開考試，大大影響他們的學習體驗。

被問到對於文憑試有何改革建議，劉鳴煒說委員會的建議是盡早識別不愉快的源頭，因為委員會「知有問題，但問題喺邊度，我哋無好科學化嘅理解，我哋要實證為本，唔可以講到咁實」，但大方向是希望學生有愉快學習的環境，相信文憑試是重要環節。

另外，劉鳴煒被問到對財政預算案措施看法時表示，他認為社會上很多問題不是透過派錢可以解決，而是需要某些計劃和措施處理，「個人不太支持派錢會有成效。」

今天（7日）是青年事務委員會最後一次會議，政府將成立由政務司司長任主席、跨部門的青年發展委員會。被問到會否加入新的委員會，劉鳴煒說出任青年事務委員會主席3年「有苦亦有樂」，無論是新的委員會或其他青年組織，他都希望繼續服務，形容過去3年工作只是「點了火頭」，他樂意看到青年人「更上一層樓」。

dse-->不愉快-->想死-->找源頭-->dse....
...-->無得解決-->case closed

如果唔想一試定生死
咁係咪要增加考試次數?

班DSE傻鳩成日話自己一試定生死
差啲搞到我以為CE同AL係
考完兩次計最高分果次

舊制係一試定生死X2呀on9

一次定生死不知幾好
小左以前成倍壓力

AL年代要考2次壓力咪仲大 過完會考就要考過難度超高既高考
依家D DSE雞抗壓力真係低 考一次試就鬼殺咁嘈

請鬼佬做教育局局長
全部學英基
D囡可以著短裙番學
一年去一次遊學
Etc

何不食肉糜

關鬼一試定生死事咩,事實係DSE個課程太鳩
core科難搞,所以學生咪大壓力囉,不過教育局班友唔會理

劉鳴煒

當年考CE, 中六學額得雞屎咁多, 14分都入唔原校, 過到骨仲要考AL
時間短, 又多野讀.
經過兩個公開試再入大學, 諗野方面一定會成熟左

考一次兩次都會有壓力㗎啦, 個個都係咁, 你唔得咪就係呢方面比人弱。
人生其實日日都係考緊試, 係學生考睇得果DSE太緊要啫。
CE AL 時代一樣有人讀到自殺讀到傻, 唔係今時今日先有嘅事

咁即係講過啲咩